# study-blagstroy

Основной сайт https://www.blagstroy.ru/  
Сайт с версткой http://verstka-blagstroy.panters.tmweb.ru/  

## Frontend  

### Структура проекта  

1. blocks - директория исходных файлов. Внутри лежат блоки (компоненты) реализованные с помощью js, sass, mustache
файлов.  
2. sites/verstka - document root фронтенд проекта. Внутри лежат страницы сайта. В index.php список всех сверстанных
страниц. 
3. sites/verstka/context - демо данные для mustache шаблонов. Фронтенд разработчик может создавать шаблоны без тегов {{}} 
(только html), бекенд разработчик во время внедрения верстки создает файлы с демо данными и преобразует шаблоны.  
4. entry.js - файл с точками входа (бандлами). Точка входа (бандл) - обычный блок в папке blocks. В него подключаем 
все остальные блоки (компоненты). Уже создан бандл common. Это бандл для всех страниц.  
5. package.json, package-lock.json, postcss.config.js, webpack.config.js - типичные файлы системы сборки, основанные
на webpack.

### Как развернуть проект на локальной машине  

**Внимание. Для работы с проектом необходим webserver с php 7.4. Для windows подойдет Open server. Node v8.12.0**

**1.** Клонировать репозиторий.

> В репозитории присутствуют символические ссылки. Поэтому для windows нужно убедиться, что включена поддержка символических
> ссылок или клонировать репозиторий командой `git clone -c core.symlinks=true <url>`

**2.** Настроить вебсервер для работы с директорией `sites/verstka`.  
**3.** composer install (установит зависимости для php).  
**4.** npm install (если нужно работать с фронтенд частью проекта). 

### Как запусить систему сборки  

```shell script
HOST=http://<url локального сайта> npm run start
```

Сайт откроется автоматически. Теперь при изменении sass или js проект обновляется автоматически

### Как собрать проект

```shell script
npm run build
```

Команда соберет проект. Теперь можно открыть <url локального сайта> и посмотреть как сайт будет выглядеть на боевом
сервере.

### Как выполнять задачу и публиковать на боевой сервер

Фронтенд разработчик работает в ветке frontend.

1. Обновить репозиторий `git pull`;  
2. Созать новую ветку, добавив префикс f/. Пример `git checkout -b f/first-screen-on-homepage`;  
3. Пишем код, создаем атомарные и консистентные коммиты;  
4. Отправляем ветку в bitbucket `git push -u origin f/first-screen-on-homepage`;  
5. Создаем pull request, в заголовке пишем что сделали, например "Создает первый экран на главной странице", 
сообщения коммитов подтянутся списком в описание пул-реквеста;  
6. Мерджим pull request, используем стратегию squash, отмечаем галочку "close branch";  
7. Bitbucket pipelines отправит изменения на http://verstka-shpak.z-labs.ru/ автоматически.  

### Как создавать блоки

1. Создать директорию в папке blocks;  
2. Создать одноименный js файл;  
3. При необходимости создать одноименный sass файл;
4. При необходимости создать mustache шаблоны;

> Внимание. Шаблоны нужно обязательно импортировать в js файле. Иначе при сборке на боевом сайте они не попадут
> в нужную папку и на сайте будет ошибка.

5. Использовать блоки.  

Предполагается, что js файлы импортируются в js файлах, а sass файлы импортируются в sass. Исключение - бандлы. В блоках, 
которые являются бандлами, мы импортируем sass файл.

### Как создать новую страницу  

1. Создать аналогичный другим страницам php файл;  
2. Добавить ссылку на него в index.php;  
3. Создать бандл для страницы;  
4. Добавить запись о бандле в entry.js, перезапустить команду start;  
5. Подключить js и css файлы на страницу.  

## Бекенд

## Установить битрикс

При установке битрикс следует знать, что планируется хранить ядро в папке bitrix/, а upload в папке upload/ в корне 
репозитория. Символические ссылки на эти директории уже созданы.  
